郎朗嘅Goldberg variations 係咪12點有得聽？

仲興奮過等新game

正皮：終於有一種新既Goldberg variations演繹方式
負皮：垃圾，用蕭邦手法彈bach

Lm 有分別？

郎朗被人片到一棟都無

// 無巧不成話，就在同一天，中國鋼琴家郎朗也推出了他演奏巴赫《哥德堡變奏曲》的專輯，雖不知算不算是「對德國的情書」，卻肯定是「藝術水平低劣、誤解德國文化」之作。「雜碎木蘭」與「豉油巴赫」竟在同一天問世，互相輝映。//

// 用以宣傳的第二十六變奏，郎朗彈得飛快，卻是不合情理的快。比較Tureck與Schiff的版本，兩人都多次灌錄《哥德堡》，所用時間分別約為2′15″和2′00″；郎朗呢？厲害了，只花了1′45″，但那大堆十六分音符，不論於速度和輕重，都彈得不夠平均，出現礙耳的個別音符顯得突兀無禮，整體效果如踉蹌而奔，仿似差利卓別靈黑白默片中調快了速度的滑稽動作。//

// 郎朗的《哥德堡》，基本上就是把快的地方彈得比任何人快、慢的地方也比任何人慢；高昂處故作幽潛、低迴處卻如病態式的憂鬱；舞曲部份亢奮不已、佈滿無情敲打的和聲，卡農部份則鬆散無章、潰不成形。個別如第十五變奏的最後一個音符，遲遲不肯彈出，自以為深情，卻是不可理喻。總言之，整體處理上以「你估我唔到」的心態出發，標奇立異，難登大雅之堂。當中刻意彈出一般不會突顯的內聲部，不代表對樂曲結構有所體會；多加了一些裝飾音符，也不等同理解巴洛克時期的演奏風格。
//

GLENN GOULD 世界第一

目前我比較鍾意Rosalyn Tureck嘅版本

邊一年嘅錄音？

個人鍾意1981年版本

有無人有聽